城大編委：《校方行政主任涉嫌違反條款book房 供黨支部召開會議》

///《校方行政主任涉嫌違反條款book房 供黨支部召開會議》

前日有報導引述國家法官學院，指有在城大攻讀中國法學碩士、博士課程的中國法官，於10月20日在城大紫區一班房，召開黨支部會議。城大於昨日下午發電郵回應有關報導，稱對報導事件，並不知情。事件已交由副校長 （行政）李惠光跟進，並向本校法律學院院長 Geraint Howells 教授瞭解事件。

經編委深入調查之後，發現開會房間涉嫌是由主辦該三個中國法律課程的司法教育與研究中心二級行政主任所提供。

首先從涉事文章《黃文俊參加在香港城市大學學習的內地法官班臨時黨支部會議》(見註一)，開始入手調查。從文章中第一句「10月20日下午，第五屆、第六屆高級法官法學博士班臨時黨支部和第九屆法官法學碩士班臨時黨支部在香港城市大學召開支部會議。」可以斷定會議召開時間為10月20日下午。

其後再從會議像片（見註一）紫色座椅以及隔音棉，判定出會議於紫區進行。同時憑著房間的座位排列（見註二），可以斷定出會議是在P4302或P4703室中召開。

最後翻查城大課室預訂記錄，發現會議當日（20/10），只有P4302被訂用兩次。首先由一名建築工程系的文書主任辦理，時間為1000-1230。另一宗就由主辦該三個中國法律課程的司法教育與研究中心二級行政主任所所辦理，時間為1400-1550。後者較能滿足「下午召開」之條件，所以將早上由建築工程系的文書主任辦理的預訂記錄捨去。

除非，有關會議是在未借用房間的情況下非法佔用召開。在眾多條件排除之下，理論上是有足夠理由去相信，課程主辦機構二級行政主任涉嫌預訂課室作違規用途。至於該主辦機構是否知悉黨支部會議的存在，或甚有否涉獵其中？小編不作猜測，留待讀者判斷。

不過無論如何，有關會議早以定性為違反城大課室使用指引。問題是在於非法佔用抑或是違規使用，同時應該是由黨員抑或是主辦機構負責呢？

其後電話訪問捗事二級行政主任，其表示房間是在學生要求下借用，但對使用目的並不知情。並將其他查詢轉介去CPRO。CPRO則回應，除了之前電郵回應以外並沒用其他更多資訊提供。

//註一：

註二：

///
source 城大編委

Link?

admin咁都要硬食
間房唔通冇人申請條admin自己申請再自己批俾佢上堂咩